{"events":[{"name":"Google I\/O Extended Munich 2012","about":"<DIV><SPAN STYLE=font-size: small;><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;>Am 27ten und 28ten Juni 2012 laden wir, von der GTUG M\u00fcnchen, euch e<\/SPAN><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;>in<\/SPAN><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;>.\u00a0<\/SPAN><\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif; font-size: small;><BR><\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif; font-size: small;>Ihr werdet die\u00a0Google I\/O Keynote Live\u00a0mit Popcorn und Bier ansehen k\u00f6nnen und nach M\u00f6glichkeit auch\u00a0R\u00fcckfragen zur I\/O \u00fcbermitteln k\u00f6nnen.\u00a0<\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=font-size: small;><SPAN STYLE=font-family: arial, sans-serif;><BR><\/SPAN><\/SPAN><\/DIV>\n<DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif; font-size: small;>Vor den Keynotes veranstalten wir einen Hackathon und ein BarCamp.<\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif; font-size: small;><BR><\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=font-size: 13px; border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;><SPAN STYLE=font-size: small;>Nach der Keynote werden weitere beliebte Sessions livegestreamed auch\u00a0hier werden wir versuchen einen R\u00fcckkanal einzurichten.<\/SPAN><EM><BR><\/EM><\/SPAN><\/DIV>\n<\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=font-size: 13px; border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;><BR><\/SPAN><\/DIV>\n<DIV><SPAN STYLE=font-size: 13px; border-collapse: collapse; font-family: arial, sans-serif;><STRONG>Anmerkung:<\/STRONG> Wir geben im Laufe der n\u00e4chsten Wochen noch weitere Pl\u00e4tze frei, wir m\u00fcssen nur erst einmal sicherstellen dass wir auch so viele Pl\u00e4tze haben. Die Location ist auch noch tbc<\/SPAN><\/DIV>","start_date":"Jun 27 2012 20:00:00","display_start_date":"06-27-2012","end_date":"Jun 28 2012 23:00:00","display_end_date":"06-28-2012","url":"http:\/\/io-extended-munich-SRCH.eventbrite.com","address":"12 Dienerstra\u00dfe Array","city":"Munich","state":"BY","zip":"80331","country":"Germany"}]}