{"events":[{"name":"Hackathon: Journ\u00e9e Internationale de l'Open Data","about":"<P STYLE=text-align: center;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><IMG STYLE=display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; SRC=https:\/\/ebmedia.eventbrite.com\/s3-s3\/eventlogos\/8679095\/5244795324-1.png?rand=17490 ALT= WIDTH=272 HEIGHT=117><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: center;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG>Ca va Swinguer !<\/STRONG><BR><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: center;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;>\u00a0<\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/AEF%20IOD.png ALT= WIDTH=167 HEIGHT=98>Pour <A HREF=http:\/\/www.opendataday.org TARGET=_blank>la journ\u00e9e internationale du libre acc\u00e8s aux donn\u00e9es publiques<\/A>, des citoyens \u00e0 travers le monde se donnent rendez-vous le 23 f\u00e9vrier pour lib\u00e9rer des donn\u00e9es, d\u00e9velopper des applications ou cr\u00e9er des visualisations \u00e0 partir de donn\u00e9es publiques afin de promouvoir le mouvement mondial des donn\u00e9es ouvertes (<A HREF=http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Donn%C3%A9es_ouvertes>Open Data<\/A>). Un <A HREF=http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aHxv_2BMJfw>petit film<\/A> pour d\u00e9couvrir le sujet en 2 minutes ?<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/AEF%20HACK.png ALT= WIDTH=184 HEIGHT=38><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Le principe dun <A HREF=http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Hackathon>Hackathon<\/A> est de r\u00e9unir des d\u00e9veloppeurs, designers, professionnels ou amateurs et personnes aux comp\u00e9tences vari\u00e9es afin de travailler par \u00e9quipes sur un projet libre \u00e0 restituer dans un temps imparti, en loccurrence 48 heures. Les projets peuvent porter sur diverses th\u00e9matiques, tourisme, mobilit\u00e9, environnement... Il peut sagir de visualisations, cartographies, services sur support num\u00e9rique.<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/AEF%20prog.png ALT= WIDTH=186 HEIGHT=39><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=text-decoration: underline;><STRONG><\/STRONG>A la cantine num\u00e9rique, 11 impasse juton, 44000 Nantes (Tram 2\/3 Hotel Dieu)<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG>Samedi 23 f\u00e9vrier 2013<\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>9h30-10h00 <STRONG>Accueil<\/STRONG>: Caf\u00e9\/Th\u00e9\/Croissant<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>10h00-10h30 Pr\u00e9sentation de <STRONG>Projets<\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Chacun est libre de venir avec une id\u00e9e, des donn\u00e9es \u00e0 lib\u00e9rer, des projets \u00e0 d\u00e9velopper... cest ouvert !<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>10h30-10h45 Cr\u00e9ation des <STRONG>Equipes<\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>R\u00e9partition des comp\u00e9tences et constitution des \u00e9quipes pour ceux qui cherchent des partenaires<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>11h00-19h00 <STRONG>Travail<\/STRONG> en Equipe (*horaires de la pause d\u00e9jeuner au choix des \u00e9quipes)<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG>Dimanche 24 f\u00e9vrier 2013<\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>9h30-10h00 <STRONG>Accueil<\/STRONG>: Caf\u00e9\/Th\u00e9\/Croissant<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>10h00-18h30 <STRONG>Travail<\/STRONG> en Equipe (*horaires de la pause d\u00e9jeuner au choix des \u00e9quipes)<STRONG><\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>18h30-19h00 <STRONG>Pr\u00e9sentation<\/STRONG> des projets r\u00e9alis\u00e9s et publication sur le site opendataday<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG><IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/AEF%20LOGI.png ALT= WIDTH=172 HEIGHT=39><\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Noubliez pas demmener vos ordinateurs portables ! Une connexion internet sera fournie.<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Le d\u00e9jeuner nest pas pris en charge par les organisateurs. Vous pouvez emmener un d\u00e9jeuner, aller en \u00e9quipe au restaurant ou encore commander pour manger sur place.<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Vous pouvez emmener votre tasse f\u00e9tiche pour \u00e9viter dutiliser des gobelets jetables !<BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/AEF%20TROPH.png ALT= WIDTH=133 HEIGHT=39><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Que gagne-t-on \u00e0 participer \u00e0 cet Hackathon ?<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Passer un bon moment ! D\u00e9velopper son r\u00e9seau, partager son exp\u00e9rience et ses comp\u00e9tences, enrichir son CV, rencontrer des personnes formidables, faire aboutir un projet, d\u00e9couvrir une communaut\u00e9, d\u00e9velopper ses comp\u00e9tences de travail en groupe, soutenir le mouvement open data ou les th\u00e8mes port\u00e9s par vos projets !<BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG><IMG SRC=http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/1984972\/Visus\/aef%20proj.png ALT=><\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG><BR><\/STRONG><\/SPAN><\/P>\n<UL>\n<LI><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG>Checkin NDDL<\/STRONG><\/SPAN><\/LI>\n<\/UL>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Ouvrons les donn\u00e9es li\u00e9es au projet da\u00e9roport \u00e0 Notre Dame des Landes !<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Afin de faciliter lacc\u00e8s et la diffusion dinformations transpartisanes, publions les donn\u00e9es li\u00e9es au projet da\u00e9roport de mani\u00e8re \u00e0 les rendre exploitables selon les termes des donn\u00e9es ouvertes. <\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Vous poss\u00e9dez des donn\u00e9es que vous souhaitez lib\u00e9rer ? Vous souhaitez participer \u00e0 la lib\u00e9ration de ces donn\u00e9es ? Vous souhaitez r\u00e9utiliser ces donn\u00e9es ? Rejoignez-nous ! Plus dinformations sur ce projet ici: <A HREF=http:\/\/dataaeroportnotredamedeslandes.wordpress.com\/tag\/open-data\/ TARGET=_blank>http:\/\/dataaeroportnotredamedeslandes.wordpress.com\/tag\/open-data\/<\/A><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<UL>\n<LI><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><STRONG>Arbor<\/STRONG><\/SPAN><\/LI>\n<\/UL>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Arbor est une id\u00e9e de service Web permettant aux utilisateurs de nommer chaque arbre pr\u00e9sent dans un lieu public nantais en choisissant parmi plusieurs propositions. Ces propositions sont pioch\u00e9es dans la liste des pr\u00e9noms donn\u00e9s \u00e0 Nantes depuis 2001. Les arbres prendront les noms favoris des internautes nantais. Une mani\u00e8re originale et (presque) po\u00e9tique de rendre un hommage \u00e0 ces arbres qui font de Nantes une ville verte hier et une capitale verte aujourd\u2019hui. Arbor utilise les donn\u00e9es ouvertes du patrimoine arbor\u00e9 nantais et les listes de pr\u00e9noms de 2001 \u00e0 2011.<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><BR><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: justify;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>Vous pouvez proposer dautres projets sur le wiki <A HREF=http:\/\/wiki.opendataday.org\/Nantes2013 TARGET=_blank>http:\/\/wiki.opendataday.org\/Nantes2013<\/A><\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: left;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P STYLE=text-align: center;><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;><EM><SPAN STYLE=text-decoration: underline;>La petite his<\/SPAN><SPAN STYLE=text-decoration: underline;>toire<\/SPAN>: Pour la 3eme ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Nantes fait partie de la cinquantaine de villes \u00e0 travers le monde \u00e0 participer \u00e0 cette journ\u00e9e. Lopen data sur Nantes avait commenc\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition de cette journ\u00e9e internationale. Une dizaine de nantais s\u00e9taient r\u00e9unis en d\u00e9cembre 2010 pour r\u00e9cup\u00e9rer les donn\u00e9es locales, c\u00e9tait la 1ere action citoyenne avant lengagement de la ville dans lopen data en 2011.<\/EM><\/SPAN><\/P>\n<P><SPAN STYLE=font-family: comic sans ms,sans-serif;>\u00a0<\/SPAN><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>","start_date":"Feb 23 2013 17:30:00","display_start_date":"02-23-2013","end_date":"Feb 25 2013 03:00:00","display_end_date":"02-24-2013","url":"http:\/\/opendatananteshack4-SRCH.eventbrite.com","address":"Impasse Juton","city":"Nantes","state":"Pays de la Loire","zip":"44000","country":"France"}]}